保安局局長李家超嚴厲譴責鄧炳強「會喬裝成不同人物」卧底行為

8.11多區爆發嚴重警民衝突，其中多名身穿黑衣、持有警棍的男子在銅鑼灣協助警方清場，並制服示威者，引發社會嘩然，質疑警方是否派員假扮示威者鬧事再誘捕。警務處副處長（行動）鄧炳強翌日在記者會承認「會喬裝成不同人物」， 但強調警員的卧底行為，絶不會不符合相關指引。惟《蘋果》翻查昔日報道發現，時任署理保安局局長李家超於2014年回應有便衣探員煽動衝擊立法會指控時，曾稱警方「無一個措施叫警員扮示威者或者任何角色」，與鄧副處長如今的言論相違背。

保安局局長李家超於2014年6月19日出席電台節目，回應就反新界東北撥款。有便衣探員涉煽動衝擊立法會指控時，李當時曾堅決稱，「警方無一個措施叫警員扮示威者或者任何角色」、「我哋唔會派人入去扮示威者」

幫你推 推到記者問

721

大家冷靜
小心有狗/公安想打死人
苦肉計

又回力標

香港咁多中共國企 點解反而去搞自己啲公共設施

我預計答法

戰術需要 更有效打擊核心暴力示威者

由內爛到出外再爛返入內

香港特區警察

呢啲就值得推啦屌

818到時見

估撚到佢會咁講

又回力鏢

Push

無記錯嘅話
李家超6月22日開記招講過叫示威者提防別有用心人士混入示威者當中製造事端
有無人搵得返篇新聞

所以記者會死都唔講扮示威者
幾撚古惑

龍門任你搬

幫推

推

612
721
811

818見

二哥原來凌駕左保安局局長

因為2014年冇斷正佢講乜都得